控廚師堵理大橋 警睇片揭認錯人 遇襲警承認或遭同僚撞倒

節錄

控廚師堵理大橋 警睇片揭認錯人
遇襲警承認或遭同僚撞倒

■被告劉禮彥昨承認修改後的非法集結罪。

【本報訊】去年11月11日網民發起「大三罷」當天，多區出現反修例示威及堵路，其中25歲廚師被指於理工大學通往紅磡天橋上以圍欄堵路，遭警察追捕，事後被控阻街、襲警及刑毀三罪，惟警方於案件開審前，從閉路電視片段發現在天橋上堵路者另有其人；案中聲稱遇襲的高級警員指因被告不斷掙扎故用警棍打了被告兩下，但片段卻Ａ拍到他擊打了多下，他在盤問下亦承認可能混亂間被同僚而非被告撞倒，毀壞的眼鏡亦有機會是被其他人踩爛。

控方上周五向法庭申請修改控罪，指負責本案的調查隊本月收到涉案的理大校園閉路電視片段，翻查後發現不足以就公眾地方造成阻礙罪舉證，但有足夠證據檢控非法集結罪名。控方決定改控非法集結罪，獲裁判官葉啓亮批准。

被告。。。。。。。。

指棍打被告多下「最低武力」

非法集結的案情指，案發日早上7時14分，理工大學的閉路電視拍攝到身穿黑衣戴灰手套的被告，。。。。。。。。

現已晉升為警長的A供稱，當時駐守紅磡特遣隊，。。。。。。。。。。。。

不過，A事後翻看理大閉路電視片段時，卻發現在天橋擺放圍欄的並非被告。惟他堅持拘捕被告時，真誠相信被告就是那個堵路的人。

辯方在庭上播片，指片段拍到A不只擊打被告兩下，而是最少三至四下， A看片後指制服被告期間情況混亂，承認實際擊打最少三至四下，因被告不斷掙扎，他才施用「最低武力」。

A同意被告遭他的同僚從後扯落地時，有機會因雙手揮動而打跌其頭盔，他亦可能是被同僚而非被告撞倒。從眼鏡毀爛程度，Ａ更相信有機會在跌下後遭其他人踩爛。葉官裁定被告表證成立，被告不作供。案件押後下月18日裁決。

案件編號： KCCC809/20

你老母就最低武力

最低智力就有佢地份
屌佢老母

pish

弱智
亂告 改罪名
垃圾司法

咁究竟被告有冇認罪

上面話承認非法集結 下面又有審訊

真誠呢個詞真係越用越cheap

告三條認一條呀？

咁其實分別不大

之前係咪有人一路記錄緊哩啲黑警濫捕濫告事件？

誠實可靠

拉鳩個同僚啦咁